+++
title = "宇都宮大の大塚さんに指導いただきながら小山高専で活動を実施しました"
linkTitle = "小山高専生加速器製作活動"
date = "2023-07-11"
authors = ["masashio"]
tags = ["小山高専", "活動"]
aliases = ["/blog/2023/07/11/"]
+++

小山高専では引き続きビーム観測にむけた活動を続けています。
本日は宇都宮大の大塚さんに指導していただきました。

ビーム観測にむけたボトルネックのひとつが真空引きに要する時間です。
宇都宮大で利用可能な真空配管を使うと時間短縮できる可能性について助言をいただきました。

![宇都宮大の大塚さんに助言をもらいながら、真空引き作業を実施中](DSCN3559_featured.JPG "宇都宮大の大塚さんに助言をもらいながら、真空引き作業を実施中")
